(轉)香港贝澳露营超详细攻略，分文不花住香港！

想要玩遍香港，又想住的便宜，怎麽辦？
香港的酒店房價是眾所周知的貴，對於學生窮遊黨來說，是個不小的壓力，該怎麽辦呢？有寶寶會因為便宜而住到重慶大廈，小編個人是不建議的，雖說那里有王家衛創造的浪漫支撐，可是也是出了名的魚龍混雜、事故高發啊~
今天，小編就教大家一個分文不花住香港的辦法！那就是——露營！
香港貝澳露營攻略
每年大概到了四月，香港的溫度就已經很高了，去香港玩的年輕朋友們不妨帶上或者租一個帳篷，選擇香港的營地住上一晚~
香港的露營地其實有很多，今天小編向大家推薦的是五星級全免費營地——香港貝澳海灘。
雙手奉上超詳細貝澳露營指南給愛旅行的你~~

小編用親身經歷向大家保證，仔細閱讀了本篇指南後，你的露營經歷一定有趣又難忘！
香港貝澳露營區

一、前期物資準備
1.帳篷相關：露營必備啦，選擇合適大小的帳篷、防潮墊，睡袋要不要帶按個人喜好~
2.燒烤工具：食材和調料、燒烤架、炭、打火機、錫箔紙、小刀、一次性碗筷。貝澳海灘有免費燒烤爐，但是燒烤工具都需要自己帶，可以在前往貝澳要經過的東薈城中的超市里購買。
3.住宿用品：洗漱用品、照明、充電寶、保暖設備等、拖鞋、藥品等外宿必備物品，小編就不強調啦。

二、抵達路線
進入香港之後，根據地鐵線路乘到東湧。
以從上環出發為例，在地鐵站乘坐港島線到中環，然後轉東湧線，從香港坐到東湧。到達東湧後。一出站就可以看到東薈城，可以在此處停留采購物資。
出站後要走到東湧巴士站（出東薈城步行約400米），找到3M巴士站牌，有一點難找。然後坐3M巴士到羅屋村站下，由於沒有報站很容易坐過，建議和司機說一聲在貝澳下。到達羅屋村站後，還需要步行幾百米就能到達營地啦。
總結一下上面的線路，就是：地鐵東湧線坐到東湧→轉乘3M巴士→羅屋村站下→行走到貝澳露營地。
貝澳營地入口

門口的圖片指南

三、貝澳營地介紹
1.貝澳營地一共有52個營位，優先提供給本地人。如果營位已經滿了，是可以讓你到營地對面的草坪紮營的。入營需要先在門口登記。
2.營地門口從1號開始編號的，而公共水源、廁所、更衣室、燒烤場、小賣部、沖涼（冷水）、管理辦公室等都是設在入口外面的。
3.淡水只在營地口和11、12號營地附近有，所以編號越大的營地，取水和去洗手間就要走得越遠。
4. 1-40號營地靠近海邊的沙灘上面，而41-52號營地而是馬路對面靠近山的那邊。
5.每個營地都有圍欄, 兩棵樹, 一套桌椅可用. 放兩三個普通帳篷沒問題。
營區門口的辦事處，在此登記

露營位置

公共洗浴和廁所，非常整潔

免費燒烤爐，邊上有小賣部（較貴）

紮營流程
到達營地之後，首先在門口的辦公室登記，然後進入營地，到達屬於自己的營位，就可以開始安營紮寨啦，全程免費哦。

四、營地玩樂指南
等到營地收拾完畢，就可以拿出準備的食材，在對應的燒烤爐上點火擼串啦。
喜歡大海的朋友趕緊趁著太陽沒下山，去海里翻滾一下，貝澳海灘的沙子還是比較舒服的，海邊散散步聽聽潮聲也相當浪漫呢。
可惜的是貝澳海灘的地理位置不適合看日出，不過日落還是很美嗒。傍晚時分躺在溫暖的海水里，看夕陽萬丈，很是愜意。
沙子又細又軟海灘

燒烤攤上的煎蛋~

晚上燒烤咯，自己動手豐衣足食

海灘附近的村莊，非常安寧

當然，營地畢竟是公共場合，特別提醒大家貴重物品還是要帶著身上或者有人看管的。
而且小編建議，在自己營位入口用繩索攔一下，以防……

其實蠻萌的哈哈
露營是一種兼具探索和樂趣的體驗，非常適合喜歡親近自然的朋友，但如果你對住宿要求特別高，不習慣帳篷底下的生活，小編覺得還是酒店更適合你啦。大家各自選擇喜歡的方式就好~
雖然近年來內地赴香港的旅客數量明顯減少，仿佛香港的吸引力不如往日，但小編自己從小對香港的影視文化就很感興趣，還是非常喜歡去那里感受港式文化的~

老兄！稳！

冇咩問題，熱鬧啲好呀！

內文係繁體就算數啦，正評

多d來好呀，香港歡迎你!!

當然，可以服侍中國同胞係我地光榮

本帥命大嶼山啲牛來歡迎你地

好似抄樓咁，真心愈多愈好。等睇宇宙大爆炸

唔記得邊個forum 直情list 哂5x個露營地點

窮遊攻略

其實貝澳算好啦，d大陸人都係專業人士，打黑工，做水貨，佢哋一般日頭唔喺度，夜晚返嚟最多一齊煮下飯食，到十二點都會熄燈訓覺(因為聽朝重要返工)
所以好少嘈到人。

亲，香港欢迎你

屌